{
	"quiz": [
		{
			"question": "pythonのint型の最大値は？ ",
			"choices": ["最大値の上限なし", "2^32", "2^8", "2^16"],
			"answer": 1,
			"comment": "答えは1です。選択肢2はC言語の long int で 選択肢3はC言語の short intです。"
		},
		{
			"question": "Pythonで次のうち、「1～10」まで出力する際の「for文」に当てはまるのは？",
			"choices": ["for i in range(11)", "for (int i = 1; i <= 10; i++)", "int i; for (i = 1; i <= 10; i++)", "for i in range(1, 11)"],
			"answer": 4,
			"comment": "1番:「0～10」番まで、2番:「JAVA」のfor文、3番:「C」のfor文、4番:正解"
		},
		{
			"question": "配列Aの要素数が5個の時、A[1::2]は何番目を示すか？",
			"choices": ["0,2,4番目", "1,2番目", "1,3番目", "2,3,4番目"],
			"answer": 3,
			"comment": "スライスではA[始めの位置:終わりの位置:ステップ数]で表記する。[1::2]は1番目から1個飛ばしであることを表すので答えは3。"
		},
		{
			"question": "pythonを対話モードで起動するには?",
			"choices": ["コンソール上でpythonと入力", "願う", "pyと入力", "πと入力"],
			"answer": 1,
			"comment": "選択肢2はありえない。"
		},
		{
			"question": "次の中で「C言語」で「文字列」を出力する際の正しい「フォーマット指定子」は？",
			"choices": ["%d", "%s", "￥n", "%c"],
			"answer": 2,
			"comment": "1番:10進数の整数、2番:正解、3番:改行、4番:1文字"
		},
		{	"question": "pythonでリストのある特定の要素を削除したい。リストの要素を位置を指定せずに削除するには？",
			"choices": ["del", "remove", "clear", "insert"],
			"answer": 2,
			"comment": "nums = [10, 40, 3, 5, 2] の配列があった場合、nums.remove(2)で2を削除できます。delは位置指定で削除します。この場合3が削除されます。clearは要素が全て削除されます。"
		},
		{
			"question": "PCから電子メールの送受信を行う際に、送信と受信に使用するプロトコルとして送受信の順で正しいものを選びなさい。",
			"choices": ["IMAP4 / POP3", "IMAP4 / SMTP", "POP3 / IMAP4", "SMTP / IMAP4"],
			"answer": 4,
			"comment": "送信プロトコルはSMTP一択なので4が答え。受信プロトコルはPOP3とIMAP4がある。IMAP4はサーバに蓄積されたメールを複数端末で読むことを考慮したプロトコルである。"
		},
		{
			"question": "CPU内部にある高速小容量の記憶回路であり、演算や制御に関わるデータを一時的に記憶するのに用いられるものはどれか？",
			"choices": ["レジスタ", "GPU", "SSD", "主記憶"],
			"answer": 1,
			"comment": "レジスタは高速小容量で主記憶は低速大容量の記憶装置である。GPUは画像処理に特化した処理装置、SSDはフラッシュメモリを使った補助記憶装置である。"
		},
		{
			"question": "線形探索の時間計算量は?",
			"choices": ["O(n)", "O(logn)", "O(nlogn)", "O(n^n)"],
			"answer": 1,
			"comment": "線形探索の場合 ある処理をn回繰り返す、nが増えた分処理の回数が増えていくので時間計算量はO(n)となります。"
		},
		{
			"question": "コンピュータに対する命令をプログラム言語を用いて記述したものをなんと呼ぶか？",
			"choices": ["PINコード", "ソースコード", "バイナリコード", "文字コード"],
			"answer": 2,
			"comment": "プログラミング言語で書かれた命令をソースコードという。実際は、ソースコードをコンパイルしコンピュータが理解できるマシン語に翻訳したバイナリコードを生成する。"
		},
		{
			"question": "基本的に機械語と1対1に対応し、機械語の数字の羅列による命令を、人に理解しやすい単語などの命令に置き換えただけの言語は？",
			"choices": ["C", "Assembler", "Python", "machine language"],
			"answer": 2,
			"comment": "答えは2です!"
		},
		{
			"question": "PCに設定するIPv4のIPアドレスの表記の例として適切なものはどれか？",
			"choices": ["00.00.11.aa.bb.cc", "ABCD::EF01", "10.123.45.67", "https://www/example/co.jp/"],
			"answer": 3,
			"comment": "IPアドレスは32桁の二進数と決められている。選択肢1はMACアドレス、選択肢2はIPv6アドレスの表記方法である。"
		},
		{
			"question": "133.13.32.0を二進数に変換しなさい",
			"choices": ["11111111.00100000.11111000.00010000", "11001111.00100100.11111000.00010000", "010000010.00001000.10111110.11111000", "10000101.00001101.00010000.00000000"],
			"answer": 4,
			"comment": "間違えちゃいかん！"
		},
		{
			"question": "アセンブラ言語で「主記憶装置に値を保存」するために使う命令は？",
			"choices": ["ST", "LD", "LAD", "DS"],
			"answer": 1,
			"comment": "LD:メインメモリからデータを「汎用レジスタに」取り出す　LAD:「汎用レジスタに」メインメモリのアドレスを設定する　DS:メインメモリに指定した語数の領域を確保する"
		},
		{
			"question": "公開鍵暗号方式では、暗号化のための鍵と複合のための鍵が必要となる。４人が相互に通信内容を暗号化して送りたい場合は、全部で8個の鍵が必要である。この内、非公開にする鍵は何個か？",
			"choices": ["1", "2", "4", "6"],
			"answer": 3,
			"comment": "鍵がいくつになろうとも同数の秘密鍵と公開鍵が存在しているので、全体の半分の数となる。"
		}
	]
}
